asus ac68u router問題

因為依排覺得個速度有慢左 測完速度先知原來真係慢左
本身用緊500mb plan 近排發現download得返3xx mb左右 upload就無問題

已知:
1) 唔經router直插直頭超過500mb download速度
2) Reset 成個router會超過500mb download速度

咁應該得出係router有問題/router setting有問題
之前上年有果個WannaCry 搞到要封Port防一防
咁我都有係router到set 我就封左以下既port
139 TCP
445 TCP
139 UDP
445 UDP
3389 TCP
137 TCP
138 TCP
求巴打解答我應該點做先有返高d既速度而又防到d port無事

router用耐左會慢

reboot

都唔得 試過reboot

有firewall 一定慢左
同埋.. 你封黎托柒, 唔做port forward 射果幾個port 落你後面既PC 已經得

要快一定係merlin
最後, 用merlin 既話ac66u b1 就夠, 同68u 一模一樣, 仲平兩舊水

升merlin好過
最近出咗384.3，fix漏洞好活躍

66u b1硬件上重要快68u依部出咗4年既機款啲啲

所以68u 都出咗c1 仲要出咗成年